中國漁船撈過界遭扣押 國台辦「憤慨」要台灣停止無端扣船

中國漁船撈過界遭扣押 國台辦「憤慨」要台灣停止無端扣船

（中央社）
澎湖海巡6日上午在澎湖花嶼西北方20.4浬處限制海域內，發現一艘廣東省無名漁船「南澳31049號」越界使用籠具捕魚，立即廣播命令停船受檢，但陸船蛇行拒檢，船員更攀爬懸掛在船舷邊緣，以「人肉盾牌」阻止海巡人員登檢。

澎湖海巡表示，經廣播告數十次，陸漁船仍置之不理，海巡隊於是擊發橡膠子彈與破門彈。因為海潮潮差與船隻晃動，擊船過程造成兩名漁工大腿和腳踝受傷。海巡隊先行將兩名受傷船員護送至馬公就醫，至於陸船則由巡防艇一併押返中。

針對這起事件，中國大陸國務院6日晚間發布聲明，要求台灣「停止無端抓扣陸船」。

自由報導，中國國台辦發言人安峰山受訪時表示，此事「令人憤慨，台灣方面應當尊重兩岸漁民在傳統漁區作業的事實，要求台灣停止無端抓扣大陸漁船」，並呼籲台灣儘快放人放船。

行政院海岸巡防署今（7）日做出回應，表示都是依法辦理，反而越界中國大陸漁船為避免處罰，抵抗手段越來越激烈。

海巡署表示，5月1日到8月16日是中國的海洋伏季休漁期，期間中國漁船應暫停所有捕撈作業。而越界漁船為廣東省「南澳31409號」，經查已遭除籍，竟無視休漁期規定越界捕魚，海巡署據此表示「嚴重破壞我國漁業資源與海洋生態」。

海巡署表示，是依照「兩岸人民關係條例」及「海岸巡防機關器械使用條例」等規定，對拒檢的陸漁船使用低致命性武器橡膠彈及破門彈，進行登檢。越界陸船已押返馬公港留置調查。

自由報導，海巡署使用的震撼彈雖然是非致命性武器，爆炸威力仍相當驚人，造成兩名中國船員曾淑滿、曾淑偉大腿及腳踝受傷流血。7日清晨5點41分，警艇強靠漁船，順利登船後將船老大蔡錫光等七名船員及漁船帶回馬公隊部偵訊。

近來中國漁船越界逃避登檢花招百出，除了常見的蛇行造浪、衝撞警艇外，更屢傳挾持海巡隊員、跳海拖延或斷指求饒。

海巡署表示，今年1月，「閩東漁64689號」漁船船長自斷三指企圖阻擾登檢，2月「閩長漁」號漁船更甩尾衝撞巡防艇，嚴重威脅海巡人員執法安全，雖多次透過「兩岸共同打擊犯罪」等管道，要求陸方約制陸船，都無明顯成效。

2016年台灣驅離越界陸船共有1,325艘，扣留108艘。2017年年初到4月底為止，共計驅離346艘、扣留36艘。海巡署表示都屬常態性執法作為，絕非「無端抓扣」陸船。

海巡署強調，這次的擊船屬常態性執法作為，絕非所謂「無端抓扣」，未來仍將依法嚴正執法。陸委會也回應，希望中國官方強化宣導，約束中方漁民遵守台灣的規定。

中國

典型強國人民思維
自己有問題仲要屌9人捉佢唔岩

自古以來台灣係中國領土

中國漁船撈過界遭扣押 國台辦「憤慨」要中國台灣停止無端扣船

倒返轉，台灣船反攻大陸水域得唔得先？廢話少講